（文員仔有救）愛滋病有解方!?新藥Gammora四週可消除99%HIV病毒

日前，Zion Medical為一家專注於研究愛滋病及癌症療法的以色列公司，其公布愛滋病藥物Gammora的臨床試驗成果顯著，可只殺死受HIV感染的細胞而不傷害未感染的細胞，治療四週就能消除高達99 %的HIV病毒，有望成為愛滋病患一大福音。

愛滋病為後天免疫缺乏症候群（Acquired Immunodeficiency Syndrome，AIDS）的簡稱，因
為感染人類免疫缺乏病毒（Human Immunodeficiency Virus, HIV）而破壞免疫系統使病患身體抵抗力降低，健康人的CD4細胞正常為500~1,500個，被HIV病毒感染時CD4細胞顯著下降，當降至200以下時，將被診斷患有愛滋病，全球約有3,600萬人感染愛滋病，尚無真正治療
方法問世。

Gammora是一種新型的治療方法，他是由HIV病毒所產生的嵌入酶 (integrase)，能使其遺傳物質嵌入至受HIV病毒感染細胞的DNA中，使受感染的細胞凋亡。

目前市面上的HIV治療通常是以抑制病毒的傳播方式做為治療，尚無出現可以治癒感染的療法，因此，愛滋病患目前僅能延長其壽命，但其病症沒有真正獲得治療，而Gammora可能可以摧毀攜帶HIV的所有細胞，為患者提供真正的療法。

Gammora在今年7-8月進行臨床Ⅰ期，9名患者隨機分配至0.05-0.2mg/kg、0.1-0.3mg/kg或0.2-0.4mg/kg不同劑量之組別，大多數的患者在前四週病毒量顯著降低了90 %。

在第Ⅱa期研究中，患者接受Gammora及其他抗逆轉錄病毒藥物聯合治療4-5週，每日一次(lopinavir/ritonavir，LPV+r，800mg/200mg）聯合每週2次Gammora（0.2-0.4mg/kg），或僅接受LPV+r治療，發現Gammora會進一步與其他的逆轉錄病毒治療藥物相輔相成，使患者在治療四週時消除了高達99 %的HIV病毒。

除此之外，Gammora也可以增加患者CD4的細胞數97 %，並且在為期10週的試驗中，並沒有出現任何副作用。

Zion Medical開發負責人Esmira Naftali博士表示，這次的臨床試驗結果超乎我們的預期，並迫不及待地想進入臨床Ⅱb期以得知該藥物更確切的療效，若是成功將徹底改變HIV的治療。

大藥廠 俾人買起

要防止雞蟲人數上升

非洲人終於可以屌黑猩猩

一年後仲有消息先再報啦

An Israeli biotech company has issued a misleading press release which has encouraged some media outlets to falsely suggest that a new drug, Gammora, may be able to cure HIV.

The study has not been presented at a scientific conference, published in a peer-reviewed journal or registered with a regulatory agency

there is no reason it would be active against the reservoir of latently infected cells (which already contain integrated HIV DNA). If it could cure, it would need to be active against the latent reservoir.

迫不及待好想玩玩？

月經貼

原來係拎咗去製藥

咁多年，唔知佢死咗未

斷尾我點搵錢呀

文員仔死咗未

急不及待瘋狂做愛了

連登仔差啲又炒車

一期咋
大把藥去到三期突然唔得啦

多數好似之前 加拿大果間永久治好近視既技術咁
比人高價買斷 買斷後又話技術問題死唔推出咁
咁大家諗下

文員仔未病發咩

其實HIV呢幾年有方法醫
無得醫反而係其他性病

咁冇啦

過唔到被收購呢關

香港政府有一樣野叫自費藥物

要你比一半你都仆得街

真係年經黎
年年都要聽一次

基佬可以放心中出

算啦
呢啲好快冇影

關我撚事咩
我都無愛滋

最記得某年有部客機畀俄佬擊落，機上坐咗成堆愛滋病專家…

好難唔陰謀論

有藥就個個中出，其他怪病只會越來越多

証明左咩人係一樣咁仆街

以前讀Bio
個中學老師講返啲歷史話啲藥廠有幾咁仆街
明明有啲理論係人哋啱嘅
但係為咗藥廠嘅利益就搵埋其他科學家指證佢係錯

on9咁仲有梅毒,椰菜花,淋病呢
都無得斷尾

杜記買左

到時冇人用dom

hsv

CNN proudly present

科學家整隻藥出嚟係為咗救世定賺錢
如果係前者點解唔open source
後者佢地揸專利都可以賺到fat fat啦

製藥個成本太高 無咩可能opensource
現實係製藥既係藥廠 長期食藥點都好搵過一粒搞掂